{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008619",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 순천박씨 공신록권 2책"
    },
    "text": "公州順天朴氏公信録巻2冊 (공주 순천박씨 공신록권 2책)\\n\n忠清南道公州市鶏龍面楊花里500番地\\n\n鶏龍面楊花里順天朴氏の一族であるパク·インソン(1498~1553)の家には『十功臣会盟録』1冊と『正四元宗功臣録巻』1冊が所蔵されています。パク·インソンは、中宗反正運動の中心的な役割を果たしたパク·ウォンジョンの子孫であり、順城郡のパク·イゴムの息子でもありました。中宗反正運動に参加したパク·イゴンも功績を讃えられ、死後に共助判書と順城郡の増職を受け、諡号は楊平となりました。パク·インソンの孫であるパク·ジョンジェは、イ·ガルの乱の時、公州から逃れる際に氷を割って渡り、漁家の助けを借りて元宗功臣に昇進しました。『十功臣会盟録』は、1507年(中宗2)9月に王が行った開国・政治・政難などに関する10人の功臣およびその子孫との会盟の内容が記録されています。一方、『正四元宗功臣録巻』は、1625年(仁祖3)に朴正帝から発給された功臣の録であり、表題は「大麗録(仁祖祖録:仁祖録巻)」となっています。その後、楊花里順天パク氏の家は忠臣家として国家から認められ、1861年(哲宗12)に刊行された忠清南道公州の地誌『公山誌』にはパク·イゴムとパク·ジョンジェの業績が収録されています。パク·インソンの墓は楊花里陵墓にあります。また、パク·ジョンジェの母親の墓からは清華白磁などの遺物が発見され、これらの貴重な資料は当時の社会史を伝える上で重要な役割を果たしています。このため、2000年9月20日には忠清南道の貴重な資料に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "順天朴氏公信録巻2冊はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "順天朴氏公信録巻2冊は公州市鶏龍面楊花里500番地に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "順天朴氏の一族であるパク・インソンの家にはどんな文献が所蔵されていますか？",
            "answer": "パク・インソンの家には『十功臣会盟録』1冊と『正四元宗功臣録巻』1冊が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "パク・インソンはどのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "パク・インソンは中宗反正運動の中心的な役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "パク・インソンはどのような家系に属していますか？",
            "answer": "パク・インソンはパク・ウォンジョンの子孫であり、順城郡のパク・イゴムの息子でもあります。"
        },
        {
            "question": "パク・イゴンはどのような功績を讃えられましたか？",
            "answer": "パク・イゴンは中宗反正運動に参加し、功績を讃えられました。また、死後に共助判書と順城郡の増職を受け、諡号は楊平となりました。"
        },
        {
            "question": "パク・ジョンジェはどのような経歴を持っていますか？",
            "answer": "パク・ジョンジェはイ・ガルの乱の時、公州から逃れる際に氷を割って渡り、漁家の助けを借りて元宗功臣に昇進しました。"
        },
        {
            "question": "『十功臣会盟録』には何が記録されていますか？",
            "answer": "『十功臣会盟録』には、1507年(中宗2)9月に王が行った開国・政治・政難などに関する10人の功臣およびその子孫との会盟の内容が記録されています。"
        },
        {
            "question": "『正四元宗功臣録巻』は何の録ですか？",
            "answer": "『正四元宗功臣録巻』は1625年(仁祖3)に朴正帝から発給された功臣の録であり、表題は「大麗録(仁祖祖録:仁祖録巻)」となっています。"
        },
        {
            "question": "楊花里順天パク氏の家はどのように認められましたか？",
            "answer": "楊花里順天パク氏の家は忠臣家として国家から認められました。"
        },
        {
            "question": "パク・イゴムとパク・ジョンジェの業績はどのように記録されていますか？",
            "answer": "パク・イゴムとパク・ジョンジェの業績は1861年(哲宗12)に刊行された忠清南道公州の地誌『公山誌』に収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 554
    }
}